{"id":"2017_25","name":"Romanos Lección 252017_25","memoryVerse":"“Todos deben someterse a las autoridades públicas, pues no hay autoridad que Dios no haya dispuesto, así que las que  existen fueron establecidas por él”. Romanos 13:1","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_25_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 13:8-10 con Romanos 12:9-21; 1 Corintios 13:1-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:8-10"},{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"},{"book":"1 Corintios","verse":"13:1-8"}],"questions":[{"id":"2017_25_3","questionText":"3.  ¿Por qué los cristianos nunca pueden satisfacer por completo la deuda de amarse los unos a los otros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_4","questionText":"4.  Compare y contraste la obediencia legalista vs. la obediencia amorosa a los mandamientos del versículo 9. ¿Hacia cuál es usted más propenso(a)?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_5","questionText":"5.  ¿A quiénes le cuesta trabajo amar? ¿Qué revela esto de usted y de ellos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_6","questionText":"6.  ¿Cómo explica usted que “el amor es el cumplimiento de la ley”?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 13:11-12.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:11-12"}],"questions":[{"id":"2017_25_7","questionText":"7.  ¿A qué se refiere Pablo cuando dice “salvación” y “ya se acerca el día”? ¿Cuál es el propósito de Pablo al recordarles a los creyentes que nuestra salvación ahora está más cerca?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_8","questionText":"8.  ¿Cómo describe la Biblia este “tiempo presente” a medida que se acerca el regreso del Señor? (Use cualquier versículo de la Biblia, como por ejemplo Gálatas 1:4; Lucas 19:44.)","answer":"","quotes":[{"book":"Gálatas","verse":"1:4"},{"book":"Lucas","verse":"19:44"}]},{"id":"2017_25_9","questionText":" 9.  Enumere las formas en que usted ve en el tiempo presente que los cristianos están adormecidos. ¿En qué formas puede usted estar adormecido(a)?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 13:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_25_10","questionText":"10.  ¿Cómo puede ver usted que los comportamientos que la Biblia llama indecentes se consideran normales dentro de su cultura?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_11","questionText":"11.  Usando el versículo 13 como ayuda, ¿qué significa vivir decentemente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_12","questionText":"12.  ¿Cómo está Dios redarguyendo su corazón con respecto a estos versículos?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 13:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_25_13","questionText":"13.  ¿Qué es “la armadura de la luz”? (Utilice Efesios 6:10-18 y Gálatas 5:22-23 como ayuda.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"6:10-18"},{"book":"Gálatas","verse":"5:22-23"}]},{"id":"2017_25_14","questionText":"14.  ¿En qué forma el saber que Jesús es Luz le ayuda a entender su carácter y sus obras? (Vea Juan 8:12; 1 Juan 1:5-7 o cualquier otro pasaje de las Escrituras que usted conozca.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"8:12"},{"book":"1 Juan","verse":"1:5-7"}]},{"id":"2017_25_15","questionText":"15.  ¿Cómo se revestirá usted del Señor Jesucristo en lugar de satisfacer los deseos de la naturaleza pecaminosa?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 13:8-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:8-14"}],"questions":[{"id":"2017_25_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 13:8-14","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"13:8-14"}]}]}}}